========================================
このページについて
========================================

このページは北陸科学技術大学院大学 赤木研究室 浅井 が普段研究に使用しているツールについてのよしなしごとを書き連ねるだけのページになります.

基本的には私が個人的に困ったこと,あるいは忘れてはいけないと思ったこと,
そして,諸事情によりまとめなくてはいけなくなったことを淡々とまとめていくためのページです.

コンピュータサイエンスの人間で,音声学を噛っている感じの人なのでそちら系の情報が多くなるかと.

あと,多分,ここに記述する内容は私オリジナルな情報ではなく,たいていはググれば,誰かが言っていることです.
時と場合によっては引用をつける場合もありますが,面倒くさい(というかwebの世界はそこら辺ルーズであって欲しいものです)というか,あまり難しいことを考えたくないので,軽やかにスルーして行きます.

また, 個人で試しながらメモをしている感じのため、情報の精度, 鮮度は保証できません。
そこら辺はご笑納ください.

.. note:: Contact

   このサイトは基本的には個人で完結する備忘録になります．
   そのため，コメント欄等は設置していません．

   このサイトの記述に関してのご指摘またはご質問がある方は,
   以下のメールアドレスまでご連絡ください.

   :mail: takuya_jaist_1119@yahoo.co.jp

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1

   */main

このページの記法について
---------------------------------------

このページでは以下の表現が存在します．

- :command:`コマンド` : Unix または 各種プログラミング言語のコマンドです．
- :file:`ファイル名` : ファイル名 または ディレクトリ名です．
- :kbd:`キーバインド` : キーバインドです．これは vim での記法に準拠します．

.. warning:: このサイトの 情報に関して

   このサイトの筆者は基本的に Linux を使用しています．
   そのため，このサイトでは特に断りがない限り、 Linux 環境での話をしています。
   恐らくは win や mac でも同様のことができるとは思いますが、
   多少なりとも齟齬がある可能性を考慮してください。

   同様に、このサイトでいう Unix コマンドは厳密にいえば Linux コマンド です．
   Mac OS のものとは微妙に異なる場合がありますのでご注意ください．
